+++
categories = [
  "Announcement",
  "News",
]
image = "img/home-bg.jpg"
draft = false
date = "2017-11-19T19:16:07-02:00"
title = "Revisitando o DevOpsDays Brasília 2017"
description = "Um apanhado geral sobre o que foram estes dois dias de conferência DevOps"
tags = [
  "DevOps",
  "Culture",
  "Sharing",
  "Review",
]

+++

# A Conferência

<div class="text text-center">
 <img src="/img/sente-o-clima.jpg" class="img-responsive center-block" />
 <small>Sente o clima...</small>
</div><br />

O DevOpsDays Brasília aconteceu em área central da Capital Federal em 07 e 08 de novembro de 2017. Este foi o segundo ano consecutivo que realizamos o DevOpsDays aqui pelo planalto central - Centro Oeste brasileiro.

O evento foi realizado no Centro de Convenções do Hotel Grand Mercure - além de ser um local bonito e elegante, está muito bem localizado possuindo inúmeras facilidades em seu entorno como bancos, shoppings, restaurantes e belas atrações turísticas (exemplo: Torre de TV, feira de artesanato, Clube do Choro, Planetário de Brasília, Centro Cultural Funarte, Estádio Nacional Mané Garrinha).

### Abertura

{{< youtube id="LmmFEuNzPVk" autoplay="false" >}}

## Benefícios aos paticipantes

Como itens de conveniência aos participantes em geral proporcionamos alguns benefícios interessantes, como: camiseta e adesivo do evento, coffee-break (manhã e tarde nos dois dias), máquina multi-bebidas (o dia inteiro nos dois dias com café expresso, capuccino, chocolate, leite, chás), internet (este deu bastante trabalho para o prestador de serviço <i class="fa fa-frown-o" aria-hidden="true"></i>).

<div class="container text text-center center-block">
  <div class = "row">
    <div class = "col-md-4">
      <img src="/img/event-pictures/2017/coffee-break1.jpg" class="img-responsive" />
    </div>
    <div class = "col-md-4">
      <img src="/img/event-pictures/2017/coffee-break2.jpg" class="img-responsive" />
    </div>
    <div class = "col-md-4">
      <img src="/img/event-pictures/2017/coffee-break3.jpg" class="img-responsive" />
    </div>
  </div>
  <div class = "row">
    <div class = "col-md-12">
      <small>Coffee-break</small>
    </div>
  </div>
</div>
<br />

Tivemos também profissionais de mídia contratados e estes fizeram registros fotográficos do evento como um todo e gravação em vídeo das palestras realizadas no auditório principal.

## As Fotos

Aqui estão elas! As fotos do nosso evento ficaram muito boas e temos aqui muitos momentos registrados...

- Credenciamento e Abertura;
- Palestras e a participação ativa dos presentes;
- Área dos patrocinadores e Coffee-break
- Momentos das oficinas e demonstrações;
- Openspace com debates de cultura e práticas (este é o ápice do evento)

<div id="flickrembed"></div>
<small style="display: block; text-align: center; margin: 0 auto;">
  Powered by <a href="https://flickrembed.com" target='blank'>flickr embed <i class='fa fa-external-link'></i></a>.
</small>
<script src='https://flickrembed.com/embed_v2.js.php?source=flickr&layout=responsive&input=www.flickr.com/photos/devops-df/albums/72157690674242776&sort=1&by=album&theme=default&scale=fit&limit=100&skin=default&autoplay=true'>
</script>
<div class="text text-center">
 <a href='https://www.flickr.com/photos/devops-df/albums/72157690674242776' target='blank'>
    Clique aqui e veja mais fotos <i class='fa fa-external-link'></i>
 </a>
</div><br />

# Equipe de apoio

Foi essencial podermos contar com pessoas tão especiais, comprometidas, prestativas, alegres em estar lá nos ajudando em um monte de coisas para a boa condução do evento. Fazendo um tanto para que tudo finalizasse da melhor forma possível para todos: participantes, palestrantes, patrocinadores, prestadores de serviços e tudo o mais.

**Muitíssimo obrigado a** **`Assis`, `Fábio`, `Flavio`, `Jéssica`, `Letícia`, `Miguel`, `Neumann`, `Oscar`, `Pena`, `Rodrigo`**. <i class="fa fa-handshake-o fa-2x" aria-hidden="true"></i>

<div class="text text-center">
 <img src="/img/AEquipe2017.jpg" class="img-responsive center-block" />
 <small>A Equipe de Apoio 2017: Thiago Assis, Thiago Pena, Oscar Esgalha, Jéssica, Fábio, Flavio, Miguel, Letícia, Raphael Neumann</small>
</div><br />

# Patrocinadores

Ficamos muito agradecidos por termos tido os seguintes patrocinadores:

- ***Platinum***: Instruct
- ***Gold***: Rancher, Red Hat, Microsoft
- ***Bronze***: Configr

Os participantes tiveram a oportunidade de interagir e assistir a demonstrações de ferramentas e soluções que apoiam o ecosistema DevOps. Alguns dos deles distribuiram brindes e prêmios sorteados na área reservada aos patrocinadores.

<div class="container center-block">
  <div class = "row">
    <div class = "col-md-4 text text-center">
      <img src="/img/sponsors/patrocinadores.jpg" class="img-responsive" />
      <small>Cartás na entrada do auditório principal</small>
    </div>
    <div class = "col-md-4 text text-center">
      <img src="/img/sponsors/patrocinadores2.jpg" class="img-responsive" />
      <small>Cartás na área de coffee-break</small>
    </div>
  </div>
</div>
<br />

Agradecimento adicional precisamos manisfestar à ***Instruct***, cujo apoio em *back-office* foi sem igual - e sem o qual a realização desta edição seria muito mais complexa de ser concretizada!

# Palestrantes & Palestras

Da quase uma centena de propostas de palestras recebidas, foram selecionadas algumas! Considerando o espírito de colaboração que fundamenta o DevOps nós buscamos opinião de todos e colocamos uma pesquisa que também orientou a seleção das propostas. A lista a seguir representa a compilação de tudo isto.

* <i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i><small>: slides disponíveis</small> | <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i><small>: vídeo disponível</small>

|  Palestrante | Palestra  |  Palestrante | Palestra  |
|---|---|---|---|
|   |   |   |   |
| **Adrian Goins** (Rancher) | *Distributed Storage with Rancher-NFS and Syncthing* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i>](/program/adrian-goins)| **Ana Schwendler** (Data Science Brigade) | *DevOps & Ciência de Dados: Operação Serenata de Amor* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/ana-schwendler) |
| **Bruno Dantas** | *DevSecOps: Adotando uma cultura de segurança ágil* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/bruno-dantas) | **Cristiano Gomes** (Microsoft) | *Cloud DevOps Mobile* |
| **Diego Dorgam** (Rocket.Chat) | *ChatBots com Linguagem Natural OpenSource com Rocket.Chat* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/diego-dorgam) | **Fábio Kaiser Rauber** | *Docker, Rancher e a Hospedagem de Produtos Interlegis* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/fabio-rauber) |
| **Fernando Boaglio** (Keyrus Digital) | *Jenkins por dentro e por fora* | **Fernando Ike** | *Blameless: A culpa não é sua* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/fernando-ike) |
| **Gustavo Luszczynski** (Red Hat) | *Desenvolvimento Ágil de Aplicações utilizando o OpenShift* | **Guto Carvalho** (Instruct) | *DevOps State of Union 2017* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/guto-carvalho) |
| **Igor Souza** | *“You build it, you run it” - Mantendo sua infraestrutura como parte da aplicação!* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/igor-souza) | **Jairo da Silva Junior** (Red Hat) | *Testes de Infraestrutura na Prática* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/jairo-junior) |
| **Jonathan Dias Baraldi** (BRCloud) | *DevOps com Kubernetes* | **Lucas Moreira Rodrigues Costa** (Globo.com) | *A arquitetura de monitoramento da plataforma de vídeos da Globo.com* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/lucas-costa) |
| **Luiz Henrique de Souza** (Movida) | *Automação de processos em empresas tradicionais* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/luiz-henrique) | **Marcos Macedo** | *Fazendo entregas contínuas no governo federal* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/marcos-macedo) |
| **Mateus Prado** | *DevOps Behind The Scenes* | **Misael da Silva Santos** (SERPRO) | *Pipelines Turbinadas: Impulsionando a cultura DevOps com Contêineres, Qualidade e Segurança na nuvem* [<i class="fa fa-file-pdf-o" aria-hidden="true"></i> <i class="fa fa-file-video-o" aria-hidden="true"></i>](/program/misael-santos)|
| **Rafael Benevides** (Red Hat) | *Kubernetes for Docker users* | **Vinícius de Faria Silva** (Ministério do Planejamento) | *Uso de nuvens públicas pelo setor público: como evitar o aprisionamento nos provedores de serviços de nuvem?* |

Os slides das apresentações feitas estão disponíveis e podem ser obtidos acessando o programa de palestras e workshops que conterá os respectivos links.

## Os slides e os vídeos

Na nossa [programação](/about/programa), você poderá acessar a lista de palestras e ter acesso aos respectivos *slides* e aos vídeos.

O registro de vídeos foram disponibilizados em canal da comunidade DevOps-DF no Youtube.

Então, assista lá à *Playlist* [**DevOpsDays Brasília 2017** <i class="fa fa-external-link" aria-hidden="true"></i>](https://www.youtube.com/playlist?list=PL2g7rY-X5UZ_qRPlp7jBVitIWrOx8m-iU) e dê um "joinha (*like*)" naquelas palestras que mais gostarem.

## Oficinas, Workshops, Openspaces

Além das palestras também buscamos deixar um espaço aberto para que todos pudessem propor algo mais *mão-na-massa*! Foi muito legal isso! Tivemos uma sala com várias oficinas de demonstração de processos de IC/EC com uso de ferramentas que estão na crista da onda hoje em dia. Também tivemos um *"Openspace"* (improvisado) onde os presentes debateram automação, cultura DevOps, conteinerização e muuuuiiito mais...

# After Party

Este ano nós fizemos ***happy-hours*** nos dois dias, sendo que no primeiro dia (07) juntamos uma galerinha prum bate-papo no buteco **Por do Sol** na Asa Norte e no segundo dia (08) nós nos juntamos no **Vila Cinco** que fica bem em frente ao Centro de Convenções.

# Feedback Loop

Tivemos uns quadros para que os presentes pudessem escrever...

- um quadro de *"críticas"* para listarem: sugestões, o que gostaram e o que podia melhorar;
- outro quadro para *oportunidades*: lista de vagas ou em busca de recolocação.

<div class="container text text-center">
  <div class = "row">
    <div class = "col">
     <img src="/img/event-pictures/2017/paineissugestoes.jpg" class="img-responsive center-block" />
     <small>Cartazes em frente à saída do auditório principal</small>
    </div>
  </div>
</div><br />

Além disso, criamos uma [pesquisa](/post/feedback-loop)! Colocamos um formulário disponível para todos responderem e nos ajudar a buscar fazer melhor ainda a próxima edição do evento.

# Certificados

Disponibilizamos também um [**certificado**](/about/certificados) de participação.

# Contatos & Redes Sociais

<div class="text text-center">
 <img src="/img/OsOrganizadores2017.jpg" class="img-responsive center-block" />
 <small>Organizadores: Lauro Silveira, Guto Carvalho, Taciano Tres, Adriano Vieira</small>
</div><br />

e-mail: `organizers-brasilia-2017@devopsdays.org`  
Twitter: `@devopsdaysbsb`  
hastag: `#DevOpsBSB`  
Slack: `devopsdaysbrasilia`  
